\label{6e:eval:entiers:03:corr}
\begin{enumerate}
    \item Indiquer \textbf{dans le tableau}  l'abscisse des points marqués ci-dessous~:

          \begin{center}
              \begin{tikzpicture}
                  \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
                  \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
                  \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
                  \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
                  \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

                  \coordinate (O) at (0,0); % origine
                  \node[above=3mm of O] {$30$};
                  \coordinate (I) at (6*\u, 0); % point unitaire
                  \node[above=3mm of I] {$42$};

                  % axe et graduations
                  \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                  \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                  \draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
                  \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
                  \fill (\u*\x,0) node[below] {$\pt$} circle (1.5pt);
              \end{tikzpicture}
          \end{center}

          \begin{center}
              \begin{tblr}{width=0.95\linewidth,colspec={|X[l,4]|*{5}{X[c,1]|}},stretch=1.5}
                  \hline
                  Points    & \textcolor{colorSec}{A}    & \textcolor{colorSec}{B}    & \textcolor{colorSec}{C}
                            & \textcolor{colorSec}{D}    & \textcolor{colorSec}{E}                                \\ \hline
                  Abscisses & \textcolor{colorSec}{$44$} & \textcolor{colorSec}{$58$} & \textcolor{colorSec}{$32$}
                            & \textcolor{colorSec}{$52$} & \textcolor{colorSec}{$40$}                             \\ \hline
              \end{tblr}
          \end{center}
    \item En choisissant une graduation convenable, placer les points proposés sur l'axe ci-dessous~:
          \begin{center}
              \begin{tblr}{width=0.95\linewidth,colspec={|X[l,4]|*{5}{X[c,1]|}},stretch=1.5}
                  \hline
                  Points    & $F$          & $G$          & $H$          & $I$          & $J$          \\ \hline
                  Abscisses & $\num{4300}$ & $\num{4550}$ & $\num{4700}$ & $\num{4150}$ & $\num{4050}$ \\ \hline
              \end{tblr}
          \end{center}

          \vspace{0.5cm}

          \begin{center}
              \begin{tikzpicture}
                  \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
                  \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
                  \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
                  \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
                  \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations
                  \coordinate (O) at (0,0); % origine
                  \coordinate (Z) at (2*\u,0); % origine
                  \node[above=3mm of O] {\footnotesize $4\,000$};
                  \node[above=3mm of Z,colorSec] {\footnotesize $4\,100$};
                  % axe et graduations
                  \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                  \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                  \draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
                  \foreach \pt/\x in {J/1,I/3,F/6,G/11,H/14}
                  \fill[colorSec] (\u*\x,0) node[below,colorSec] {$\pt$} circle (1.5pt);
              \end{tikzpicture}
          \end{center}
\end{enumerate}